【中國芯痛】高通、中國合營執笠！華芯通CEO：一言難盡

據科技網站《The Information》引述消息報道，美國智慧手機晶片製造商高通（Qualcomm），其與中國貴州省的合資企業華新通半導體（HXT）將於本月底關閉。據內地《一財》了解，華芯通行政總裁汪凱已經離職。汪凱在回復關於華芯通倒閉傳聞時表示「一言難盡」。

華新通半導體（HXT）成立於2016年，主要從事先進伺服器晶片技術的設計、開發和銷售。HXT高層周四（4月18日）在內部會議上公佈，公司將於4月30日結束營運。報道指，到2018年8月為止，高通和貴州省總共對華新通半導體投入5.7億美元的資金。

華芯通的成立，是「中國製造2025」政策的一部分，中國希望能以高通技術為基礎，針對中國市場設計、生產及銷售ARM架構的伺服器晶片，實現中國晶片自給自足。

2018年底，華芯通在北京國家會議中心舉辦新品發布會，宣布其第一代可商用的ARM架構國產通用服務器芯片—昇龍4800（StarDragon 4800）正式開始量產，市場對昇龍4800亦已表明會落單。豈料，事隔幾月，華芯通突然結業。

據內地媒體引述行業人士表示，誌庶華芯通的退出與高通削減在數據中心業務上的投資有關。據EE Times China報導，有產業人士認為，這與高通削減在資料中心業務上的投資有關。去年底，高通資料中心業務部門總裁Anand Chandrasekher、技術副總裁Dileep Bhandarkar相繼離職，公司也裁撤了部分員工。

今次事件，為自中興（763）事件後，再一次突顯中國「無芯之痛」。內地媒體評論指，這又一次「給中國國產晶片產業敲響了警鐘，不掌握核心技術，單靠政府輸血，絕非長久之計。而如何更好的依託國外核心技術，透過進一步引進、消化、吸收，開發出更適合中國市場的晶片產品，也是擺在中國業者面前的挑戰。」

【中國芯痛】高通、貴州合營執笠！華芯通CEO：一言難盡

美國好波

靠自己，洗乜同美國合營

唔係有乜嘢自主研發龍心處理器咩？
夠做啦，秒住過

偷咪得囉 又唔係未試過

又贏

更好的依託國外核心技術，透過進一步引進、消化、吸收，

講到明偷野
班傻閪鬼佬仲由班強盜偷

高通走佬仲邊有得偷

成件事就係諗住偷
高通又唔係傻 梗係有防備啦
偷唔到咪宣佈收皮囉

呢穫鳩通都驚會比佢地偷最緊要既野 緊係斬攬啦 跌錢好過無成間廠

華為唔係識得出晶片咩
使乜驚

想偷我雞 下世啦

同上次Qualcomm收購NXP失敗有冇關

叫得 華乜華物 都係華文華武d friends

唔出奇，共匪可能私下俾左幾千萬d高層鬼佬收買佢地投贊成票

想屈高通技術轉移失敗

你們還有黨同埋龍芯呀！

靠自己不求人
靠自己偷

依度偷技術
再配合之前想偷光刻機？